# O feminismo quer acabar com o casamento?
Nas páginas 96 à 99, em que fala sobre Stuart Mill, foi possível notar que Campagnolo compactua a idéia de que o lugar da mulher está longe de ser na independência financeira: ao homem é imposto o papel de provedor; sustentador; chefe - pois se a mulher ajudar na sustentação, causaria um suposto "desajuste no mercado", assim, Campagnolo concorda que a mulher deve ser sustentada: jamais autônoma. Ao mesmo tempo que aponta que há trabalho para ser feito dentro e fora de casa, ficando pouco claro o que ela realmente quer dizer. Para ela, o emprego e cuidar da casa sobrecarregam a mulher, o que causaria um desequilíbrio no casamento, enquanto ela fala que o feminismo quer acabar com o casamento. Isso não é verdade, pois se quiserem casar ou não, é escolha pessoal. O que o feminismo faz é criticar a instituição por colocar a mulher em um patamar desigual ao ser, entendido que a mulher quem estaria mais apta à cuidar de casa (submissa), o que demonstra isso não faz sentido, pois ambos são aptos a cuidar de sua residência ao se ter uma divisão de trabalho desse espaço, o que traria um outro olhar entre ambos e que não haveria uma desigualdade de sobrecarga de trabalho (entenda-se trabalho como dispêndio de força e energia humana, distinto de emprego).

Entre essas e outras críticas feitas, o livro é interessante ao se ver como o antifeminismo se vale de argumentações não tão concretas e que ficam em âmbito superficial de análise, não vão até a raiz do problema.
>Stuart considerava que a igualdade de liberdade entre os cônjuges dentro do casamento era "a combinação mais provei­tosa para a felicidade e bem-estar de ambos", mas não tinha as mesmas expectativas positivas sobre a igualdade dos esposos en relação ao mercado de trabalho. Embora defendesse que as mulheres eram capazes de desenvolver a maioria dos trabalhos intelectuais que os homens, ele considerava que a contribuição econômica da mulher para a renda da família não era desejável. Segundo ele, isso podia desajustar o mercado. E ele estava certo sohre isso, apesar de sua mulher nunca ter se dobrado a esse argumento.
>
>O editor Michael Noer publicou um artigo sobre como o trabalho feminino fora de casa não é a melhor organização para um clima familiar bem ajustado. A verdade é que há trabalho a ser feito dentro e fora de casa. Se os dois cônjuges estão fora de casa, isso não anula a demanda de trabalho que precisa ser atendida dentro. Essa demanda aumenta ainda mais quando o casal tem filhos. É comum dizermos que algumas mulheres trabalham e outras são donas-de-casa, mas ser dona-de-casa também é trabalhar. Ser dona-de-casa é cumprir todo o serviço do universo privado, deixando todo o serviço do universo público, ou de fora do lar para a outra parte: "Tradicionalmente, os homens tendem a fazer mercado ou trabalho remunerado fora de casa, e as mulheres tendem a fazer não-mercado ou trabalho doméstico, incluindo a criação de filhos".
